澳洲國會議員：中国稱霸野心有如納粹

澳洲國會情報和安全聯合委員會主席海斯迪。

澳洲國會情報和安全聯合委員會主席海斯迪（Andrew Hastie）八日警告，中國企圖稱霸世界的野心，有如掀起二戰的納粹德國，澳洲的主權和自由將受到北京前所未有的威脅。中國駐澳洲大使館隨即怒斥海斯迪此等「厥詞」有損中澳關係，澳洲總理莫里森（Scott Morrison）也與海斯迪的發言劃清界線。

中國全球擴張 北約警戒

北大西洋公約組織（NATO）秘書長史托騰柏格（Jens Stoltenberg）七日在會晤莫里森後也強調，北約必須了解中國崛起的影響，因為中國正在全球各地擴張勢力，包括可能對北約成員國構成挑戰的地區；北約不僅要和澳洲、紐西蘭密切合作，也要與日本及南韓合作，「這不是要北約挺進太平洋，而是要因應中國逐漸迎頭趕上的事實。」

隸屬執政黨自由黨的海斯迪投書雪梨晨趨報，指控中國企圖取代美國，成為印度︱太平洋地區的霸主。海斯迪在文中指出，澳洲必須在與美國的安全利益，以及與中國的貿易利益上取得平衡，若不挺身面對中國構成的挑戰，澳洲主權與自由將會受損，西方國家曾深信，中國會因為經濟自由化而邁向民主，將經濟自由化當成能保護西方安全的「馬奇諾防線」，一如法國人當年以為能免於遭德國入侵，「但他們（法國人）的想法大錯特錯。」

海斯迪寫道：「一如法國人，澳洲（人）也沒能認清，我們的獨裁鄰邦（指中國）變得有多靈活。」馬奇諾防線並未擋住德軍入侵，納粹最後改從北方進攻；「下一個十年我國的民主價值、經濟、同盟和安全將面臨考驗，這在澳洲歷史上前所未見。」

中國駐澳洲大使館隨即發表聲明回嗆海斯迪，除堅決反對海斯迪鼓吹中國威脅論，還指控海斯迪的觀點是暴露冷戰思維與意識形態偏見的「厥詞」。澳洲總理莫里森說，海斯迪並非政府閣員，他身為國會議員可自由發表意見，但澳洲政府將持續平衡與美國及中國的關係。內政部長杜登暗諷過去曾是空降特勤隊飛行員的海斯迪，「很懂太空」。

講人話

根本就係
共產黨好似都做齊晒納粹做過既野？

而家先發現太遲
咁多年黎大家都一直有份養呢隻寄生獸

Agger

哇 係外國講人納粹
係好嚴重既指控

根本就係
繼續俾錢養佢，好快全世界都係教育營

中國式殖民 輸出貪污 輸出豆腐渣工程
收編黑社會人士 在當地開保安公司
代理武裝入侵人地國家
野心路人皆見 威脅全球安全

鬼佬官員好少會用Nazi呢個詞
用得就幾嚴重

法西斯
納粹
蘇維埃
三千年暴戾基因

如果全球一齊bully中共就好啦 講埋係納粹咁名正言順 快啦

外國口中講埋「納粹」兩字
都幾嚴重下
急不及待想玩玩了

奶共總理

明眼人一睇就知 係真。係有豬腦 同利益關係 先覺得無問題 （包括 奶共 親中 洗腦者 on9仔 ）

支那狗蝗蟲式向各國擴張

鬼佬同大中華膠一樣以為共產黨會和平演代至民主

仲未 佢哋元首仲未吞槍自殺

Push

美歐欠團結，否則乜都唔使驚

lm

惡行遠超Nazi Germany

宜家集各國既力做低佢啦唔該

輸出同當地價值觀，意識形態不同的人口。 新式侵略